黃子華飛開售 警登記身份證防打尖

2018年04月24日

黃子華飛開售 警登記身份證防打尖

【沙田大會堂】■昨傍晚有數十人打地鋪，秩序良好。溫文學攝

【本報訊】黃子華棟篤笑表演黃牛票猖獗，部份888元門票早前被炒至叫價1.5萬元，主辦單位日前宣佈加開9場（由7月6日至31日共26場），今晨10時起有多達15萬張門票公開發售，除每人限購4張，昨更有警員在部份售票處外登記排隊者身份證號碼，以防黃牛黨打尖。記者昨傍晚在尖沙嘴通利琴行及沙田大會堂售票處外見排隊人士各有數十人，其中有南亞幫以紙皮霸位，康文署強調場地不容以物品霸位及打尖，必要時會要求警方協助。

【尖沙嘴通利】■南亞幫以雨傘被鋪等霸佔約20呎長位置，無人阻止。黎家駒攝

南亞幫雜物霸位

黃子華忠實擁躉李小姐稱，她上周三起在尖沙嘴通利琴行外排隊，但仍早不過排頭位的「南亞幫」。記者昨在場見到排頭位的兩名南亞男子以紙皮、雨傘、被鋪等佔據約20呎長的排隊位置。李小姐坦言「好憎黃牛黨，如果唔係佢哋咁猖狂，我就唔使咁辛苦咁早嚟排隊」，她希望引入實名制購票，以杜絕黃牛黨。

沙田大會堂外昨傍晚有逾70人排隊，當局架起鐵馬，更不時有保安員巡邏，秩序良好。昨午約2時前來排隊的Christine稱覺得今次安排不錯，因不時有警員登記排隊者身份證，杜絕插隊，每人限購4張票亦較公平，但她擔心開售時會混亂。

康文署回應指，出售黃子華棟篤笑門票的城市售票網34個售票處有15個由康文署管理，各售票處會因應情況加派人手控制人流和制訂排隊措施，亦已知會警方在有需要時提供協助。康文署指售票場地不接受以物品霸位，職員會不時巡視，如發現有無人認領物品，會視乎情況移除。

■記者黎家駒、溫文學

上一則
洩客私隱 香港寬頻補鑊刪資料

下一則
空姐譜戀曲一個月與新歡最後晚餐 3日後傳親密WhatsApp自此失聯